攬炒藝術家 分析立法會過半既可能性及方法

⋯⋯無論用任何機制做初選，其中一個先要解決的，每個選區最終派多少人參選？先考考你一條數學題：港島區有6個議席，需要得票多少才可穩操一席？六分一？不，只需僅僅多於七分一。想深一點，假設兩大陣營均完美配票，就可得出以下公式及圖表：

也許，你認為公式需要假設完美配票，不切實際。不要緊，這公式稍為調整就可以計算一些浪費選票的情況，另文再談。重要的是，此公式假設雙方配票一樣叻，較「公平」地反映不同得票率的大勢，計算出某區想要若干議席，就需要幾多得票率。另外，此公式亦可指出，相較戴耀廷指出要力爭新界東第7席，爭取九龍東第4席其實更易，雖然同樣極難，但至少無新界東需要70%得票率才能取第7席咁癲。太冒進會倒輸。當然，如有可行的棄保機制，開頭稍為過分進取也不妨，但我不會揀新東第7席。

順帶一提，從上圖可見，比例代表制其實也有傾斜於多數派的傾向，議席數目愈少的地區愈明顯，只是程度上沒有單議席單票制那麼一面倒。

如以區選57.4%得票率為預期值，但以加減3%為上下限（與傳統智慧六四比、非建制得票若55%-60%的範圍接近），逐區簡單一致地以54.4%、57.4%、60.4%比對圖一的所需得票率，得出議席總數目的預期及上下限，結果為21席+/- 2席（見圖二）。關於浪費選票而影響結果的情況，另文再談。

假如民主派的協調及配票不比建制差，其實直選取得23席並非不可能。上圖取得23席的情況，可理解為只要新界東、新界西得票率比區選好一點，或者配票較建制稍優，變相提升戰力，就可各自取得6席。作為示範，上圖假設各區得票率一樣，讀者可自行用不同得票率作類似比對。

另外，本人亦解釋過，只要立即行動，功能組別可以奪得14甚至第15席，參見拙文<立法會奪半的最後拼圖，原來只需教中小企咁做！>及〈立法會過半又有奇招，最後突襲！〉。相關的關鍵界別，均有網友成立了群組，例如

進出口界：

體育、演藝、文化及出版界：

咪住，立法會奪半都唔可以懲罰黑警喎，因為特首話事。是，也不是。如果奪半其至過半，雖然可否決財政預算攬炒，以此迫政府讓步，但讓步多少視乎民主派有多少實力及有多團結。所以要兩手準備，要贏埋特首選舉。發夢？區選大勝泛民多取117席特首選委，林鄭777變660，再少60席就不足法定當選門檻601，亦即中共唔夠票！僅勞工界就有60票，兵家必爭！再睇<一萬蚊可趕走林鄭，制唔制？>，你就知明年特首選委過半不是夢，但要現在行動，因為選舉有陰濕規則，大部分界別要早一年行動才有資格登記，即今年5月2日或4月2日前搞掂！當中需要課金入指定商會，仲要預1-8星期處理。

到時就可以初選特首，然後集中601票。

又咪住，選到特首後DQ你都得啦！好，等攬炒，如果咁都唔制裁，你更加別指望坐著就有美國幫你立即實現普選。

P.S. 交稿前最新消息：戴耀廷稱初選或改名為「協調機制」。

推

唔識math
可摸耳解釋下